索羅門與台斷交 彭斯拒絕會見索國總理

（中央社華盛頓17日綜合外電報導）索羅門群島本週中斷與台灣的外交關係，與中國建交後，一名美國政府高級官員今天表示，副總統彭斯（Mike Pence）拒絕與索羅門群島總理蘇嘉瓦瑞（Manasseh Sogavare）會面。

這名匿名官員告訴路透社，蘇嘉瓦瑞7月與彭斯通電話時，曾要求見面討論發展夥伴關係。原本預定在紐約舉行的聯合國大會進行場邊會談。

這名官員說：「但索羅門群島決定與台灣斷交，轉而外交承認中國是有後果的。他們這麼做傷害了一段歷史上牢固的關係。」

「這是個挫敗，將短期內獲得中國的好處，看得比與美國的長期承諾重要。」（譯者：陳昱婷/核稿：蔡佳敏）1080918

真冷戰

諗住食兩家茶飯？

D小國真心on9，唔識睇國際形勢，抵L死

索羅門群島被指收受中國巨大資金後，受命驅趕台灣人出境及與台灣斷交，事後官方更出言指罵美國及台灣總統

美國自己都有同中國建交，仲話人

話撚左會制裁呢d小國 開始了

唯有同索羅門群島既人講：沒事兒，你還有党啊！

中國你都好信 抵你窮

而家想食兩家茶禮
就抵你俾美國搞啦
柯p睇清楚啲
陣間親美友中外交衰咗就

不用怕，你還有黨呀！

關咩國際形勢事
而係中國收買左最高級官員
一建交，基建就黎，合約中間大把油水
就算落台，D錢印印腳夠食幾世

眼前小利，睇唔到普世價值既好處

台灣藍營同埋反空心菜既人都係打呢個point
話美國做姿態所謂制裁呢D小國
倒不如直接同ROC建交

新冷戰就黎開打就已經企錯邊

尼克遜同基辛格

口講要同美國維持關係拎著數，實際就去奶共，美國佬會唔會比你咁著數呀

去上海見克強lor

奶共，睇下一帶一路既下場啦，大把國家俾中共撚到呢